澳 賭 王 夢 中 辭 世

凱里．帕克（KerryPacker）
1937-2005
澳洲一代傳奇人物凱里．帕克（KerryPacker），是澳洲首富、賭王、傳媒大亨、板球運動革命家、大慈善家、癌魔鬥士，他深受澳洲人敬重愛戴。他前天（周一）在悉尼寓所逝世，享年六十八歲。澳洲總理霍華德讚揚他是「偉大的澳洲人」，給他一生作出一個光榮總結。

帕克的名字，對外國人來說，可能陌生，但對於澳洲人來說，卻是鼎鼎有名。因為，他是澳洲首富，身家達五十一億美元（約三百九十七億港元），早於一九九○年，已是澳洲最大地主，名下的物業和地產面積，據說比歐洲國家比利時還要大。

皇冠賭場大老闆

他的商業王國無孔不入，旗下的傳媒集團Publishing&BroadcastingLtd經營電視、雜誌、網絡、賭場，包括澳洲最大的墨爾本皇冠賭場，其他業務有石化產品、鑽石採勘、滑雪度假地等。這位澳洲賭王近年更夥拍澳門賭王何鴻燊，進軍澳門賭業。
除了是企業家，他也是慈善家，某次他問一名女侍應為何不在家中陪伴家人，然後送她一張支票付清屋子按揭。他好心但低調，密友瓊斯說：「他向很多人付出過的一切，他從不想別人知道。」
但帕克近年一直受健康問題困擾，更曾踏入鬼門關。一九九○年參加馬球比賽途中心臟病發，心臟一度停跳八分鐘，死過翻生。「我到過那裏（極樂之地），好消息是沒有魔鬼，壞消息是沒有天堂，那裏甚麼都沒有！」這成為他的名句。除了兩次心臟病發，五年前他換過腎，另一個腎亦因患癌而切除。
其實帕克自小有讀寫障礙，兒時更患上小兒麻痹症，要靠鐵肺呼吸九個月，重返校園後，學業成績一直趕不上，這也令他更愛運動。他說過：「運動就是我的生命，在學業上我是大笨蛋，我在學校的生存之法就是運動。」馬球、板球、騎馬，樣樣皆精，七十年代更帶領板球界的「帕克革命」，將板球運動大眾化。
前天，這位澳洲風雲人物在悉尼寓所睡夢中溘然長逝，其妻和兩名子女一直陪伴床邊。雖然他家人沒公布其死因，但他久病逝世，不令人意外，卻令人懷念，他家人說：「人們不會忘記他，會永遠懷念他。」

總理：偉大澳洲人

平民化得愛飲奶昔和漢堡包的帕克，也愛結交政治領袖和王室中人。澳洲總理霍華德就是他的朋友，對於他的離世，霍華德說：「他是偉大的澳洲人，對社會貢獻良多，我對他的印象是他的國家利益的熱忱和承擔。」
一九七四年帕克從父親手中接掌家族生意後，將商業王國發揚光大。現在帕克離開了，近年逐步接管公司業務的三十六歲兒子詹姆斯將子承父業，成為「帕克王國」第四代掌門人。

wtf

好快到樓主你

你好呀 2005年既連登仔

RIP

不安
報驚

回過幾多次帶

時事？？

何家班後人等多陣先

so old news